documentclass[11pt]{exam}

%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage[francais]{babel}
%\usepackage{fontspec}
\usepackage{icomma}
\usepackage{amsfonts}						% Lettres en gras du produit matriciel
\usepackage{amsmath}							% permet de retour a la ligne les equations trop longues
\usepackage{array}
\usepackage{tikz,tkz-tab}
\usepackage[center]{caption}
\usepackage[usenames]{color}
\usepackage{eurosym}
%\documentclass[addpoints]{exam}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{epstopdf}						% Pour la conversion de ces images de eps en pdf
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{lscape}	
\usepackage{geometry}
\pagestyle{plain}				 	% En tete avec noms des chapitres
\usepackage{float}								% Pour les options graphiques
\usepackage{graphicx}						% Pour l'insetion d'images	
\usepackage{hyperref}
\usepackage[latin1]{inputenc}  					% Pour les accents
\usepackage{lastpage}
\usepackage{longtable}
\usepackage[normalem]{ulem}								% souligner avec le fonction uline
\usepackage[usenames,dvipsnames,table]{xcolor}
\usepackage{graphics}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{sectsty}
\usepackage{centernot}
\usepackage{multicol}
\usepackage{xlop}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{amsmath}
%\usepackage{mathtools}
\usepackage{ stmaryrd }
\usepackage[framemethod=tikz]{mdframed}
\usepackage{lscape}
%\usepackage{pstricks,pst-node,pst-text,pst-all}
%\usepackage{pstricks-add}
\sectionfont{\color{red}}
\subsectionfont{\color{blue}}
\definecolor{C1}{rgb}{1,0.24,0.18}
\definecolor{C2}{rgb}{0.98,0.51,0.19}
\definecolor{C3}{rgb}{0.98,0.72,0.19}
\definecolor{C4}{rgb}{0.97,0.79,0.2}
\definecolor{C5}{rgb}{1,0.97,0.89}
\definecolor{C6}{rgb}{0.86,0.98,0.89}



\definecolor{fond1}{rgb}{1,1,0.8}%jaune clair--Méthodes
\definecolor{fond2}{rgb}{0.8,0.9,1}%bleu clair--Propriétés
\definecolor{fond3}{rgb}{0.9,0.9,0.9}%gris clair--Définitions
\definecolor{fond4}{rgb}{0.55,1,0.6}%vert clair
\definecolor{fond5}{rgb}{1,0.6,0.55}%rouge clair--Théorèmes
\definecolor{fond6}{rgb}{1,0.8,0.0}%orange





\geometry{left=0.5cm, top=1cm}

\savegeometry{1}







\definecolor{bleuT}{rgb}{0.87,0.87,1}			
\definecolor{fondG}{rgb}{0.88,0.88,0.88}					% Les bleus des lignes de titre de tableaux
\definecolor{fondJ}{rgb}{1,1,0.82}					% Les bleus des lignes de titre de tableaux

\renewcommand\thesection{\Roman{section}}


%-----------------------------------------------------------------------------------------------%-----------------------------------------------------------------------------------------------%-------------------------------------          MODIFICATION DES MARGES                                                 --------------------------------------
%-----------------------------------------------------------------------------------------------%-----------------------------------------------------------------------------------------------\voffset -0.2 in		   						
%-----------------------------------------------------------------------------------------------%-----------------------------------------------------------------------------------------------%-------------------------------------          STRUCTURE PDF                                                 --------------------------------------
%-----------------------------------------------------------------------------------------------%-----------------------------------------------------------------------------------------------
%\hypersetup{ backref=true, 						% permet d'ajouter des liens dans
%  pagebackref=true,        						% ...les bibliographies 
%  hyperindex=true,        							% ajoute des liens dans les index. 
%  colorlinks=true,         						% colorise les liens 
%  breaklinks=true,       							% permet le retour ? la ligne dans les liens trop longs 
%  urlcolor= blue,          						% couleur des hyperliens 
%  linkcolor= blue,         						% couleur des liens internes 
%  bookmarks=true,          						% cr?? des signets pour Acrobat 
%  bookmarksopen=true,      						% si les signets Acrobat sont cr??s,%les afficher compl?tement.
%  pdftitle={Titre}, 										% informations apparaissant dans
%  pdfauthor={PIQUON Pierre}, 					% dans les informations du document
%  pdfsubject={Sujet} 	 								% sous Acrobat.
%} 
% -----    modifs completes
\setlength{\hoffset}{-20pt} 

\setlength{\oddsidemargin}{20pt} 				% Marge gauche sur pages impaires
\setlength{\evensidemargin}{20pt} 			% Marge gauche sur pages paires
\setlength{\marginparwidth}{54pt} 			% Largeur de note dans la marge
\setlength{\textwidth}{480pt} 					% Largeur de la zone de texte (17cm)
\setlength{\voffset}{-60pt} 						% Bon pour DOS
\setlength{\marginparsep}{7pt} 				% S?paration de la marge
\setlength{\topmargin}{10pt} 						% Pas de marge en haut
\setlength{\headheight}{0pt} 					% Haut de page
\setlength{\headsep}{15pt} 						% Entre le haut de page et le texte
\setlength{\footskip}{27pt} 						% Bas de page + s?paration
\setlength{\textheight}{730pt} 				% Hauteur de la zone de texte (25cm)

\definecolor{mybrown}{RGB}{204, 229, 255}

%\mdfdefinestyle{mystyle}{%
%linecolor=mybrown,outerlinewidth=1pt,%
%frametitlerule=true,frametitlefont=\sffamily\bfseries\color{black},%
%frametitlerulewidth=1pt,frametitlerulecolor=mybrown,%
%frametitlebackgroundcolor=mybrown,
%backgroundcolor=mybrown!05,
%innertopmargin=\topskip,
%roundcorner=5pt
%}
%\newmdenv[style=mystyle]{exa}
%\newenvironment{example}[1][]
  %{\begin{exa}[frametitle=#1]}
  %{\end{exa}}

%\gdef\Sepline{%
  %\par\noindent\makebox[\linewidth][l]{%
  %\hspace*{-\mdflength{innerleftmargin}}%
   %\tikz\draw[thick,dashed,gray!60] (0,0) --%
        %(\textwidth+\the\mdflength{innerleftmargin}+\the\mdflength{innerrightmargin},0);
  %}\par\nobreak}

\definecolor{mygreen}{RGB}{0,128,0}

\mdfdefinestyle{mystyle}{%
linecolor=mygreen,outerlinewidth=1pt,%
frametitlerule=true,frametitlefont=\sffamily\bfseries\color{black},%
frametitlerulewidth=1pt,frametitlerulecolor=mygreen,%
frametitlebackgroundcolor=mygreen,
backgroundcolor=mygreen!05,
innertopmargin=\topskip,
roundcorner=5pt}
\newmdenv[style=mystyle]{exa}
\newenvironment{example}[1][]
  {\begin{exa}[frametitle=#1]}
  {\end{exa}}
\gdef\Sepline{%
  \par\noindent\makebox[\linewidth][l]{%
  \hspace*{-\mdflength{innerleftmargin}}%
   \tikz\draw[thick,dashed,gray!60] (0,0) --%
        (\textwidth+\the\mdflength{innerleftmargin}+\the\mdflength{innerrightmargin},0);
  }\par\nobreak}



\definecolor{myyellow}{RGB}{234,203,77}

\mdfdefinestyle{prstyle}{%
linecolor=myyellow,outerlinewidth=1pt,%
frametitlerule=true,frametitlefont=\sffamily\bfseries\color{black},%
frametitlerulewidth=1pt,frametitlerulecolor=myyellow,%
frametitlebackgroundcolor=myyellow,
backgroundcolor=myyellow!05,
innertopmargin=\topskip,
roundcorner=5pt}
\newmdenv[style=prstyle]{pr}
\newenvironment{proposition}[1][]
  {\begin{pr}[frametitle=#1]}
  {\end{pr}}
\gdef\Sepline{%
  \par\noindent\makebox[\linewidth][l]{%
  \hspace*{-\mdflength{innerleftmargin}}%
   \tikz\draw[thick,dashed,gray!60] (0,0) --%
        (\textwidth+\the\mdflength{innerleftmargin}+\the\mdflength{innerrightmargin},0);
  }\par\nobreak}


\definecolor{myred}{RGB}{255,0,0}

\mdfdefinestyle{prostyle}{%
linecolor=myred,outerlinewidth=1pt,%
frametitlerule=true,frametitlefont=\sffamily\bfseries\color{black},%
frametitlerulewidth=1pt,frametitlerulecolor=myred,%
frametitlebackgroundcolor=myred,
backgroundcolor=myred!05,
innertopmargin=\topskip,
roundcorner=5pt}
\newmdenv[style=prostyle]{pro}
\newenvironment{propri}[1][]
  {\begin{pro}[frametitle=#1]}
  {\end{pro}}
\gdef\Sepline{%
  \par\noindent\makebox[\linewidth][l]{%
  \hspace*{-\mdflength{innerleftmargin}}%
   \tikz\draw[thick,dashed,gray!60] (0,0) --%
        (\textwidth+\the\mdflength{innerleftmargin}+\the\mdflength{innerrightmargin},0);
  }\par\nobreak}




\definecolor{mygrey}{RGB}{211,211,211}

\mdfdefinestyle{metstyle}{%
linecolor=mygrey,outerlinewidth=1pt,%
frametitlerule=true,frametitlefont=\sffamily\bfseries\color{black},%
frametitlerulewidth=1pt,frametitlerulecolor=mygrey,%
frametitlebackgroundcolor=mygrey,
backgroundcolor=mygrey!05,
innertopmargin=\topskip,
roundcorner=5pt}
\newmdenv[style=metstyle]{met}
\newenvironment{methode}[1][]
  {\begin{met}[frametitle=#1]}
  {\end{met}}
\gdef\Sepline{%
  \par\noindent\makebox[\linewidth][l]{%
  \hspace*{-\mdflength{innerleftmargin}}%
   \tikz\draw[thick,dashed,gray!30] (0,0) --%
        (\textwidth+\the\mdflength{innerleftmargin}+\the\mdflength{innerrightmargin},0);
  }\par\nobreak}











% \mdfdefinestyle{mystyle}{%
% linecolor=mybrown,outerlinewidth=1pt,%
% frametitlerule=true,frametitlefont=\sffamily\bfseries\color{black},%
% frametitlerulewidth=1pt,frametitlerulecolor=mybrown,%
% frametitlebackgroundcolor=mybrown,
% backgroundcolor=mybrown!05,
% innertopmargin=\topskip,
% roundcorner=5pt
% }
% \mdtheorem[style=mystyle]{example}{}

% \gdef\Sepline{%
%   \par\noindent\makebox[\linewidth][l]{%
%   \hspace*{-\mdflength{innerleftmargin}}%
%    \tikz\draw[thick,dashed,gray!60] (0,0) --%
%         (\textwidth+\the\mdflength{innerleftmargin}+\the\mdflength{innerrightmargin},0);
%   }\par\nobreak}
%-----------------------------------------------------------------------------------------------%-----------------------------------------------------------------------------------------------%-------------------------------------          DEBUT DOCUMENT                                                  --------------------------------------
%-----------------------------------------------------------------------------------------------%-----------------------------------------------------------------------------------------------



\begin{document} 




\begin{tcolorbox}
\begin{center}
\Large{\textbf{\textcolor{orange}{D\'ecouvrir la notion de puissance}}}
\end{center}
\end{tcolorbox}






\begin{example}[I. Le triangle de Sierpi\'nski]
Le triangle de Sierpi\'nski est une fractale construite de la fa\c con suivante :\\
On part d'un triangle \'equilat\'eral auquel on \^ote le triangle \'equilat\'eral construit \`a partir du milieu des 3 c\^ot\'es.\\
On obtient alors $3$ nouveaux triangles auxquels on r\'eapplique le proc\'ed\'e.\\
On r\'ep\`ete cette construction \`a l'infini.\\
\end{example}

\begin{methode}

\includegraphics[scale=0.65]{fig1.jpg}

\end{methode}
\newline

\begin{example}[]
\noindent 1) Combien a-t-on de triangles noirs : \\
\begin{itemize}
\item \`a l'\'etape $1$ ? \\
\Papiers[Largeur=15,Hauteur=2,Seyes,Couleur=LightSteelBlue] \\
\item \`a l'\'etape $2$ ? \\
\Papiers[Largeur=15,Hauteur=2,Seyes,Couleur=LightSteelBlue] \\
\item \`a l'\'etape $3$ ? \\
\Papiers[Largeur=15,Hauteur=2,Seyes,Couleur=LightSteelBlue] \\
\item \`a l'\'etape $4$ ? \\
\Papiers[Largeur=15,Hauteur=2,Seyes,Couleur=LightSteelBlue] \\
\end{itemize} 
\end{example}
\newpage

\begin{example}[]
2) Par quoi doit-on multiplier pour passer d'une \'etape \`a une autre ? \\
\Papiers[Largeur=15,Hauteur=2,Seyes,Couleur=LightSteelBlue] \\
\newline
3) En d\'eduire le nombre de triangles noirs \`a l'\'etape $7$ ? \\
\Papiers[Largeur=15,Hauteur=2,Seyes,Couleur=LightSteelBlue] \\

\end{example}

\begin{example}[Une nouvelle notation : la " puissance"]\\
\newline
La notation \textbf{puissance} est utilis\'ee pour remplacer des produits avec de \textbf{nombreux facteurs}.\\
$3^4$= $3 $ $\times$ $3$ $\times$ $3$ $\times$ $3$ $=$ $81$ et se lit $3$ exposant $4$.\\
4) \'Ecris, \`a l'aide de la notation \textbf{puissance}, le nombre de triangles noirs qu'il y a \`a l'\'etape $10$ puis calcule ce nombre avec la calculatrice. \\
\Papiers[Largeur=15,Hauteur=2,Seyes,Couleur=LightSteelBlue] \\
5) Faire de m\^eme pour l'\'etape 20. \\
\Papiers[Largeur=15,Hauteur=2,Seyes,Couleur=LightSteelBlue] \\
\end{example}



















	
	
	\end{document}